通俄門被捕大熱 前特朗普競選團隊主席向FBI自首

美國《紐約時報》引述消息人士報道，前特朗普競選團隊主席馬納福特（Paul Manafort）以及生意拍檔瑞克．蓋茨（Rick Gates），周一早上抵達聯邦調查局（FBI）總部自首。報道提到，兩人涉及的案件令美國總統特朗普首年任期蒙上陰影，亦即跟「通俄門」有關。路透社則報道，他們共涉12條罪名，包括密謀反美、洗黑錢、違反聯邦遊說管理法及銀行法等。

馬納福特在投案前，已因懷疑違法聯邦稅法、洗黑錢等，正接受調查。他於當地時間早上8點15分，由律師陪同到達華盛頓FBI大樓自首。《紐約時報》曾披露，馬納福特曾在塞浦路斯成立公司，懷疑用以收取東歐政商界人士款項；而瑞克．蓋茨是他生意合夥人，名字曾在有關公司文件上出現。

美國特別檢察官米勒（Robert Mueller）就總統特朗普團隊「通俄門」調查首次提出起訴，上周五獲聯邦大陪審團批准。當地傳媒近日報道，馬納福特屬被捕「大熱人選」。而在馬納福特自首消息出街後，特朗普代表律師表示，不擔心他會透露令總統不利的消息。

（紐約時報 / 法新社 / 路透社）